[人生贏家]木蝨擴散稱為「感染」，在公屋及劏房單位最常見。

【滅蝨攻略】直擊蝨禍現場：公屋暗藏逾200隻木蝨 吸飽血肚發黑

公屋蝨患易擴散 曾見一巷逾20戶感染

滅蟲公司的滅蝨法主要是灑粉劑、噴藥水和焗霧等，部分公司會用到接近農藥級的藥劑來焗霧，雖然很快見效，但未必能滲透所有地方，而且味道很濃烈，會維持一至兩周，未必是好方法。Henry則慣用綜合蟲害管理，從行為、物理、化學三方面着手，與客人協商後，以高溫蒸汽直接殺蝨，再配合較溫和的藥水施毒，減少對人體及環境的傷害。

Henry將木蝨擴散稱為「感染」，在公屋及劏房單位最常見，只要有一戶沒及時處理，鄰居就有機會連環中招，他甚至見過整條巷20多個單位全部有蝨，而他曾為黃大仙區一個公屋戶滅蝨，在走廊已見到木蝨在牆上爬，與管理員溝通後，對方竟說大廈最少七成住戶已中招。經了解後，估計是因為單位門貼門，住戶不時開門通風，加上可能有人在廊揈有蝨衣物，而丟掉有蝨的家具時又沒有包好，結果把蝨「送」到入鄰居家中。而按其工作上觀察，葵盛區蝨患最為嚴重，因為該老人較多，又不懂向人求助。

他建議公屋戶可購買叫「DE粉」的矽藻土粉，撒在鐵閘與大門間的隙罅，約5厘米闊，可以阻擋木蝨爬入屋，亦可以買有一定厚度的雙面膠紙，沿門框上下左右黏上，10日換一次，就可以黏實行經的木蝨，但比較麻煩費時。

食住飯睇個post

人地一齊住

嘩屌

唔係
嘩屌 邊區

又係d on9用炸彈

嘩冚家鈴

段估都係廢老野返黎再益街坊

好撚痕呀！！！！！

支那惹過黎啦

講真，有冇住十幾年公屋把打現身說法
好似真係呢三五年先聽到公屋有蝨
明明上年代公屋都係門戶大開呢啲十幾年傳統嚟
而家衛生情況又一定係好咗

個個用淘寶野唔中就有鬼

淘寶木傢俬

以前都有木蝨架啦

之前懷疑隔離屋裝修被感染
搞左一大輪咩都換晒先得
呢個月無再被咬先叫勝利
班仆街係3,4點先出黎咬人
一定痕醒

講還講唔好貼相

一定係支那野問題。

以前d人窮，但都未去到有失咁跨

中過木蝨，試左好多方法都無法根治。冬天暫時安全，夏天又出返黎。後來忽然再無被咬，反而多左四腳蛇出沒。我覺得係4腳蛇攪掂佢地

見到d圖都驚左

其實以前都有
不過唔會咁誇張 & D人都定時定候清乾淨

但聽講四腳蛇好撚醒，唔會食清光，會幫佢地留種，長食長有

屌你唔知就咪鳩up啦

最主要係因為人口密度高左
衛生環境唔一定好
隔離屋人一中招, 你屋企都有機會奶野

如果老人家中招, 佢地都係死忍, 或者唔覺, 因為佢地被木蝨咬到係唔多覺痕
仲未計多左人番內地酒店住, 帶D蝨番到自己屋企

總之唔主動清潔或消滅就好易會奶野

無再被咬，唔痕當贏啦。 有D鄰居係傻的鐘意執舊野，執紙皮。你清幾乾淨都有機走入你屋。
班PK傢私有蝨就咁拖出𨋢口丟就算，放𨋢口D蝨咪週圍走走返入屋，行多兩步去垃圾站啦。公屋有蝨係好難救，人無公德心。

用 DE粉

最近屋企中咗
掉嘢都專登搬去垃圾站再噴過嘢
唔明啲人點解可以咁冇公德心

而家連門窗都噴埋
一嚟防止出面走入嚟
二嚟廢事走埋入人地屋累街坊

要落 埋DE粉

用緊無敵士
家人接受唔到周圍都係粉
用咗3次已經少勁多
而家見有黑點地方就噴
次次換床單喺度執佢地啲死屍

D圖 好想一野燒哂佢

繼續用啦 要 keep住1-2個月先見效

之前屋企都有木蝨 果段日子好難捱
每晚噴殺蟲水 又喺佢地啲竇到放臭丸粉
過咗個冬天就無曬了 希望以後都唔好有

其實平時戲院睇戲都有機會中招

公屋又贏

每日150
支那人衛生意識好差
鼠患又蝨患日益嚴重

中緊。。。搞到身心疲累

差唔多隔日就噴吓自己間房
夾唔中會搬一搬開啲嘢噴吓
但真係幾麻煩
趁而家冬天唔使做到身水身汗嘅時候將佢地一網打盡
之後都夾唔中噴吓
應該噴到出年差唔多時間先收手
木蝨死全家

吹奏公屋個班人呢？

我用淘寶木家私又唔見有事？買啲垃圾怪得邊個

內地係共產中文！！！係中國啊!!!!!!!!!!

不意外

DE粉會唔會殺埋四腳蛇

師兄 有咩方法避免 自己可以做d咩去預防
唔熟隔離有冇用陶保d垃圾傢私

DE粉除左人之外都可以殺死乾死所有小動物

感激 連登有愛

不過D E粉好難清理

Sad
為神獸默哀

不過 DE粉係好 work成本又低
今年屋企6月中招 7月開始出手瘋狂落 DE粉全屋落 +噴衣服 既滅蝨水 +高溫機蒸家私同丟舊家私
9月後不再見到有蝨直到現在
現在D DE粉都冇清到 防止死灰復燃

睇啲腳一撻二撻
就知啲𡃁仔𡃁妹來由公屋
窮人表徵之一

底啦，老一輩成日打開d門同窗
成日走d昆蟲/塵入去
又唔係同隔離屋好多野講

其實公屋除左平租好垃圾

而家好多人貪平自己去支那買傢私

根本貪平買國產傢俬就係有伏
仲要呢個趨勢不限於公屋
基本上就算私樓都有
而家驚到連買完淘寶嘢番嚟開箱都check清楚

支那木製傢俬

木蝨 老鼠
近幾年個案多左好多

on9 公屋先正

我識人住公屋大陸有幾層樓

之前成床都係
晚晚訓唔到
用左千赤士乜都冇哂

咁講啦，依前大陸d樓只for自住同渡假，租出去都唔係收好多

真係有用?

而家唔俾落DTT就咩傢俬都有機有, 肯定無既就即係用左DTT.

非常有用
俾班仆街折磨左幾年
唯一有用係呢隻

唔敢講殺到一隻都冇
但至少冇俾野咬醒過

其實係點用,搽落張床?

諗公屋d人咩質素就知
一堆廢老加新移民
冇公德心 唔易中就假

用乜粉物粉蒸氣都冇用
正正經經畀錢人上門除蟲算啦
中過，浪費時間

用化妝掃
即係sasa卓悅買到果啲
掃下啲佢地出沒嘅位
即係怖滿黑點果啲

咁因為呢隻粉好輕好細粒
所以唔好掃得太大動作
同埋最好戴口罩

4腳蛇好撚屌
有佢連曱甴都冇
簡直人類既朋友

比呢班仆街搞左我半年，訓都無得訓。裝修完一排，終於可以過返d正常人既生活。